# Вопросы и ответы для теста "ПК 2.4"
questions_answers_pc2_4 = {
    "1": {
        "question": "Для каких целей в 1С может использоваться \"Тонкий клиент\"?",
        "options": ["1) Использование прикладного решения",
                    "2) Отладка прикладного решения",
                    "3) Разработка прикладного решения"],
        "correct_answer": "1"
    },
    "2": {
        "question": "Сколько информационных баз может быть запущено на базе одной и той же конфигурации (например 1С Бухгалтерии)?",
        "options": ["1) Только одна",
                    "2) Только две",
                    "3) Неограниченно"],
        "correct_answer": "3"
    },
    "3": {
        "question": "Дополните предложение. Объект конфигурации ______ предназначена для хранения предположительно не изменяющийся, либо изменяющейся очень редко информации.",
        "correct_answer": "Константа"
    },
    "4": {
        "question": "Опишите правила именования переменной, функции или процедуры в 1С.",
        "correct_answer": "Имя может быть написано большими и маленькими буквами; русским и английским алфавитом; может содержать цифры, но не должно начинаться с цифры; не может содержать пробелы; может содержать символ подчеркивания."
    },
    "5": {
        "question": "Выберите допустимую в языке 1С имя переменной \n1) ПервыйКосмонавт \n2) 7ЦветовРадуги \n3) СемьЦветовРадуги",
        "correct_answer": "1, 3"
    },
    "6": {
        "question": "Сопоставьте понятия и их примеры:\n1. Интегрированные среды разработки\n2. Системы контроля версий\n3. Облачные платформы\n4. Маркетплейсы для мобильных приложений\n\nа) Git, Subversion, Mercurial\nб) Amazon Web Services (AWS), Microsoft Azure, Google Cloud Platform\nв) Visual Studio, IntelliJ IDEA, Eclipse\nг) App Store (iOS), Google Play Store (Android), Microsoft Store (Windows)",
        "correct_answer": "1 - в, 2 - а, 3 - б, 4 - г"
    },
    "7": {
        "question": "Дополните определение. ______ – это технология, которая позволяет упаковывать приложения и их зависимости в контейнеры для более эффективного развертывания и управления.",
        "correct_answer": "Контейнеризация"
    },
    "8": {
        "question": "Дополните определение. ____ это процесс изменения существующего программного обеспечения в соответствии с новыми условиями.",
        "correct_answer": "Адаптация"
    },
    "9": {
        "question": "Поясните, какие причины вызывают необходимость адаптации программного обеспечения.",
        "correct_answer": "Как правило, адаптация программного обеспечения вызвана изменением требований пользователей, появлением новых технологий и стандартов, изменением законодательства."
    },
    "10": {
        "question": "Установите соответствие между видами адаптации и их описаниями:\n1. Адаптация к новым требованиям пользователей\n2. Адаптация к новым технологиям и стандартам\n3. Адаптация к изменению законодательства\n\nа) Ресторан внедряет онлайн-систему оплаты заказа еды по QR коду.\nб) Компания обновляет систему шифрования данных, устанавливает дополнительные контролирующие механизмы и проводит аудиты для обеспечения соответствия новым нормативным актам по защите персональных данных.\nв) Компания-производитель мобильных телефонов добавляет новые функции приложения, улучшает дизайн или увеличивает емкость батареи.",
        "correct_answer": "1 - в, 2 - а, 3 - б"
    },
    "11": {
        "question": "Выберите правильные варианты ответов. Какие технологии сегодня наиболее востребованы при адаптации программного обеспечения? \nа) искусственный интеллект \nб) машинное обучение \nв) факсимильная связь \nг) интернет вещей.",
        "correct_answer": "а, б, г"
    },
    "12": {
        "question": "Дополните определение. _________ - это процесс изменения программного обеспечения, чтобы оно могло работать на конкретном аппаратном обеспечении.",
        "correct_answer": "Аппаратная адаптация"
    },
    "13": {
        "question": "Расположите следующие этапы модификации программного обеспечения в правильном порядке:\n1. Тестирование изменений и проверка совместимости.\n2. Идентификация требуемых модификаций и анализ их влияния на систему.\n3. Разработка и реализация модификаций.\n4. Планирование и оценка необходимых ресурсов и времени.\n5. Внедрение модификаций и проверка их работоспособности.",
        "correct_answer": "2-4-3-1-5"
    },
    "14": {
        "question": "Укажите последовательность шагов при проведении корректирующей модификации программного обеспечения:\n1. Создание резервной копии программного обеспечения или соответствующих файлов для обеспечения безопасности данных.\n2. Внесение изменений в программный код или настройки системы в соответствии с планом корректировки.\n3. Идентификация проблемы или ошибки, требующей корректировки. Формирование плана по устранению ошибки.\n4. Тестирование обновленной версии программного обеспечения на соответствие требованиям и исправность.\n5. Внедрение обновленной версии программного обеспечения на целевую систему.",
        "correct_answer": "3-1-2-4-5"
    },
    "15": {
        "question": "Укажите правильные ответы. Какие преимущества имеет корректирующая модификация ПО? \nа) улучшение качества ПО \nб) уменьшение вероятности ошибок при использовании ПО \nв) перевод ПО на другую технологию",
        "correct_answer": "а, б"
    },
    "16": {
        "question": "Дополните определение. ______ - это программное обеспечение, которое объединяет в себе несколько инструментов для разработки программного обеспечения, таких как редактор кода, отладчик и компилятор.",
        "correct_answer": "Интегрированная среда разработки (IDE)"
    },
    "17": {
        "question": "Поясните. Какие преимущества имеет использование интегрированной среды разработки?",
        "correct_answer": "Преимущества использования интегрированной среды разработки включают повышение эффективности и скорости разработки, а также уменьшение вероятности ошибок. IDE объединяет различные инструменты и функциональности, необходимые для разработки программного обеспечения, в едином рабочем окружении. Она предоставляет централизованный доступ к функциям редактирования кода, отладки, компиляции, автодополнения, автоматического форматирования и другим инструментам, что позволяет разработчикам работать более продуктивно."
    },
    "18": {
        "question": "Поясните. Что такое система управления версиями?",
        "correct_answer": "Система управления версиями - это программное обеспечение, которое позволяет разработчикам отслеживать изменения в исходном коде ПО и управлять этими изменениями. Когда разработчик редактирует код, система управления версиями создает моментальный снимок файлов. При обнаружении ошибки разработчики могут вернуться назад и выполнить сравнение с более ранними версиями кода для исправления ошибок, сводя к минимуму проблемы для всех участников команды. Самой известной системой управления версиями является Git."
    },
    "19": {
        "question": "Дополните определение. ______ - это процесс проверки функциональности и качества программного обеспечения.",
        "correct_answer": "Тестирование"
    }
}
